李嘉誠倫敦地產項目耗時10年終獲批，當地居民不滿，準備集資上訴至高院。

【李氏力場】發展項目創造逾3000職位，6000萬英鎊投資價值，居民為何仍然反對？
OBSERVATION編輯 ：Matthew @ FORTUNE INSIGHTJuly 10, 2020

李嘉誠在英國倫敦投資的大型地產項目Convoys Wharf，在耗時10年後近日終於獲得英國政府批准動工，不過，根據《South London Press》報道，附近地區的居民進行集資，準備上訴至高等法院。

當區居民發起「Voice 4 Deptford」行動，期望能透過法律行動，阻止這項興建項目。報道指出，上訴至高等法院或需要超過4.5萬英鎊（約44萬港元），目前行動已募集4000英鎊（約39000港元），比預期超出一倍，以聘請法律團隊進行研究以及撰寫報告。

居民認為，發展商在2015年得到的規劃批准早已逾期，因而沒有動工的理據。團體在募資的頁面上，亦指出發展商從一開始就近乎沒有作出努力，去與當地社區進行聯繫，讓社區對將來發展沒有發聲的機會。居民表示：「我們希望發展商在聽取當地居民的意見後，帶來另一個符合環境可持續性，以及擁有可負擔的單位的發展項目。」

項目停滯長達10年，最主要是由於受制於歷史保育以及環境等問題，因而獲多個保育團體強烈反對，而Convoys Wharf更被列為英國文化遺產，進一步增添動工的難度。為紓緩外界對保育方面的顧慮，和黃除了按照環評報告修改重建計劃，更邀請英國建築Terry Farrell為項目進行設計。

另外，和黃有一系列的社區方案，爭取當地民眾以及政府的支持。《壹週刑》的報道指出，集團表示願意提供50萬英鎊，為附近地區的民眾進行就職培訓，又會斥資一億英鎊興建學校。

和黃預期，項目將創造1200個建造職位，以及2150個全職工作，整個發展項將創造6000萬英鎊的投資價值。

又打幾年
而加咁多人買多幾塊地都得啦

誠哥:你地打啦，我就快買晒周圍啲地

唔想做誠哥嘅奴隸都唔得

地產商都係吸血鬼

屌你老母 誠哥呢個大中華膠放過香港人得唔得

誠哥派少少錢比當地局民囉

我期待既畫面出現了

蝗蟲黎

唔駛理

基本上所有地產項目都有居民反對

佢地想擰著數only

你見佢地係完全無理據的

擁有可負擔的單位

淨係呢點已經無可能做到

香港人生生世世都要幫誠哥打工

面對華為 同誠仔既屎 又要迫人揀食邊舊

笑撚死人
係自己香港都做唔到
走去外國做

萬惡嘅資本主意

吸血樓

誠哥: 你地去到英國記得準時交電話費，電費同供樓

玩爛一個地方再去第二度推高樓價吸血

走佬去英國都係要同誠哥打工

誠哥: 你以為你班BNO撚去到英國就可以逃離我五指山咩，幫我打一世工啦